+++
title = "许可证管理"
description = "平台支持在线签发许可证，提供许可证 License 管理功能。"
weight = 60
alwaysopen = false
+++

平台支持在线签发许可证，提供许可证 License 管理功能。

许可证以证书的形式，对产品的授权用户、使用期限、集群规模等进行管控。证书中会包含用户所在公司名称及部门等基本信息、产品名称、版本、许可方式、许可范围等信息。一个许可证可以签发安装包里的 1 个或多个产品。

无许可证或许可证过期，都需要申请签发新的许可证。许可证的申请和签发，请平台管理员联系本公司的运维工程师获得支持。

平台管理员可通过平台管理许可证，支持导入许可证、删除许可证。

**说明**：无许可证或许可证过期后，拥有平台管理员角色的用户登录平台后，仅平台管理、项目基础管理相关功能可用。


{{%children style="card" description="true" %}}
